林鄭月娥：立法會內會應先處理國歌法和商標修訂草案

林鄭月娥冀內會先處理國歌法和商標修訂草案
05.05.2020 10:18

行政長官林鄭月娥表示，立法會主席梁君彥和內會主席李慧琼都認為，可以因應外間法律意見，採取行動恢復內會功能，政府表示歡迎，又指立法會至少有7項法案已經完成法案委員會審議，當中《國歌條例草案》和《商標修訂條例草案》的法案委員會都已經提交審議報告，希望內會恢復運作後，可以安排將兩項法案，排在財政預算案後，交大會審議。她指，議員對法案有不同意見可以討論，但不應阻礙議會正常運作，尤其是主持內會主席選舉的郭榮鏗聲言要維持議會傳統，強調將法案交由大會審議就是符合傳統和正常的做法。

林鄭月娥又指，外間法律意見也指出內會討論的議案與主席選舉不相關，而且給人基於政治理由，故意拖延的感覺，相關的資深大律師都堅定認為李慧琼作為現任內會主席，有權有責可以處理內會事務，與政府過去的立場一致。她又指，外間法律意見和立法會法律顧問意見有差異是正常，如果意見不合心意就批評是不中肯或離地，就有違香港一直尊重的精神。

黎緊立選又搞咁既野 佢真係幫手承先賢之志燃革命之火

佢又想用火水救火啦

推，對家越狗急跳牆，說明支那越仆緊街，大家要追擊